請問有無電工師傅？

我個電箱總數係32A 6.9千伏安
咁如果同時開速熱式熱水爐/電磁爐/兩匹冷氣/抽油煙機/燈
咁會唔會因為負荷唔到而跳制呢？

唔會

利申：小學綜合科學C

會，先唔講係個大掣頂到幾大amp. 但凡所有電感裝置都會有起動電流大過運行電流嘅情況. 所以點解話啲冷氣機一開著就唔好幾秒內閂機，因為起動電流比平時運行扯高緊時候硬cut電，會有好大電流撞番去大掣，識跳都還好，最慘係唔識跳燒電線。

要真係知咁做都會無事，就要事前計哂所有電器裝置總功率，再跟例書指引check哂所有保護器件同電線係咪頂得到。